<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Today i did and learn ...</title>
    <link>https://today.dedenf.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Today i did and learn ...</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 13:41:48 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://today.dedenf.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Publish Hugo dengan Netlify</title>
      <link>https://today.dedenf.com/posts/2018-10-19-publish-dengan-netlify/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:41:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://today.dedenf.com/posts/2018-10-19-publish-dengan-netlify/</guid>
      <description>Sebelumnya saya menulis tentang Hugo, mesin blog yang saya gunakan untuk blog today ini, dan untuk mendeploy-nya di internet, menggunakan Netlify, selain gratis (ada opsi bayar untuk fitur yang lebih advance), untuk tier gratisannya lumayan cukup untuk mengakomodasi kebutuhan publishing.
Untuk memulai, pastikan sudah mendaftar di netlify, disarankan juga untuk meng-host domain di netlify, jika tidak juga tidak apa-apa, bisa dilakukan registrasi di record CNAME nantinya, lihat dokumentasi untuk lebih jelasnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Blog Dengan Hugo</title>
      <link>https://today.dedenf.com/posts/setup-today-blog-dengan-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 17:41:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://today.dedenf.com/posts/setup-today-blog-dengan-hugo/</guid>
      <description>Tidak seperti blog yang lainnya yang menggunakan Jekyll sebagai blog engine, di blog ini menggunakan Hugo.
Hugo menurut saya sangan cepat, baik dari sisi setup, maupun dalam sisi deployment.
Instalasi Instalasi sangat mudah, jika pengguna macOS, cukup menggunakan homebrew, dan jalankan perintah
$ brew install hugo  dan system yang akan mengurus semuanya, untuk system dan cara lain silakan lihat didokumentasi.
Dan kemudian bisa melakukan perintah ini untuk melihat apakah site kita jalan dengan baik</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Today I Did and Learn</title>
      <link>https://today.dedenf.com/posts/2018-10-16-today-i-did-and-learn/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:35:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://today.dedenf.com/posts/2018-10-16-today-i-did-and-learn/</guid>
      <description>Mencoba mendokumentasikan apa yang dilakuan seharian, saya mencoba membatasi yang tulis di sini adalah semua hal yang berhubungan dengan hal-hal technical, development, contohnya, menulis tentang framework baru, atau mencoba database baru, dan sebagainya.
Saya tetap menulis di blog lain untuk yang lebih detail, atau membutuhkan media yang mewakili, saya sendiri menulis di jenius.tech, juga di jakartadev.org dan di blog pribadi, notes.dedenf.com, bedanya dengan today adalah frekwensi dan tingkat kedalaman dari artikel yang ditulis.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>